{"bbaab901-1b48-43a3-8204-bd70f848f7c6":{"type":1,"question":"网络应用系统的安全性需求分析主要表现在()","answers":"包括以上"},"6d31fbb5-5b61-450b-9c7d-fbe386ba2139":{"type":1,"question":"网络运营者对外提供产品和服务,则应当符合国家相关标准的()性要求","answers":"强制"},"782f00f0-8638-4c52-a9d0-2cd2fffbf48b":{"type":1,"question":"遇到如地震、海啸等极端自然灾害的时候,卫星通信业务将为救灾提供高效保障,这主要体现了中国电信天通卫星的哪项优势?","answers":"不受地面通信网络的制约,通信无盲区"},"0730766f-62f8-4277-8232-399026297967":{"type":1,"question":"《数据安全法》提到的数据处理,包括哪些环节","answers":"收集、存储、使用、加工、传输、提供、公开等"},"eef16769-7d8a-481a-a62c-d4a7a8b0fea1":{"type":1,"question":"负责关键信息基础设施保护工作的部门,除按原有渠道报送网络安全预警信息外,还应向国家()报送","answers":"网信部门"},"8bb56678-943e-437a-a1c9-d4fb54373143":{"type":1,"question":"我国对密码实行分类管理,实施分类管理的密码不包括()","answers":"个人密码"},"af345225-9dac-4036-b1ef-0be441c4beca":{"type":1,"question":"开展关键信息基础设施安全保护工作,负责统筹协调的是哪个部门?","answers":"国家网信部门"},"e9eef8da-24ad-4031-8b0f-c9fd6e2b0325":{"type":1,"question":"信息系统安全责任主体根据系统重要性负责对系统开展定级,并向()所在的公共网络安全监管部门进行备案","answers":"地市"},"17ebedc0-0d44-4df2-b3a9-1af113cf5483":{"type":1,"question":"网络产品、服务具有()的,其提供者应当向用户明示并取得同意,涉及用户个人信息的,还应当遵守《网络安全法》和有关法律、行政法规关于个人信息保护的规定。","answers":"收集用户信息功能"},"2717c219-1c1f-4a2c-8f70-c290b621f6dc":{"type":1,"question":"负责关键信息基础设施保护工作的部门,除按原有渠道报送网络安全预警信息外,还应向国家()报送。","answers":"工信部"},"855c92ec-bdba-4a3e-a793-4af2ae11a49e":{"type":2,"question":"以下哪些场景下个人信息处理者应主动删除个人信息?","answers":["个人信息处理者停止提供产品或者服务,或者保存期限已满","个人撤回同意个人信息处理者违反法律、行政法规或者违反约定处理个人信息","处理目的已实现、无法实现或者为实现处理目的不再必要","法律、行政法规规定的其他情形"]},"9712a9b5-761b-45ee-a32a-05f71d5bce81":{"type":2,"question":"保护自己免受恶意代码的危害,可采取以下哪些措施?","answers":["安装或启用防火墙","谨慎点击链接和附件","保持系统、软件更新","文件备份","阻止广告弹出","禁用自动运行、自动播放功能,禁用文档宏加载","安装和维护防病毒软件"]},"1ef95ac1-ed2f-4ccc-a4e8-5f6f42ec8a1f":{"type":2,"question":"以下哪一项是申报网络安全审查应当提交的材料?","answers":["影响或者可能影响国家安全的分析报告","采购文件、协议、拟签订的合同","申报书","网络安全审查工作需要的其他材料"]},"524e329a-d4d3-405f-ac34-fba410f311f7":{"type":2,"question":"商用密码检测机构应有哪些资质?","answers":["具有法人资格","具有与从事商用密码检测活动相适应的资金、场所、设备设施、专业人员和专业能力","具有保证商用密码检测活动有效运行的管理体系"]},"73b43fc2-f679-43de-8b43-fbd94cb4783b":{"type":2,"question":"根据《网络安全法》的规定,()和其他有关机关依照本法和有关法律、行政法规的规定,在各自职责范围内负责网络安全保护和监督管理工作","answers":["公安部门","国务院电信主管部门"]},"71e6bc20-4c74-4f76-b028-e8b20d75b176":{"type":3,"question":"密码设置的基本原则中密码长度应至少8位。","answers":"正确"},"e6228ad2-1220-4694-9624-99a746c85d71":{"type":3,"question":"部署WAF安全防护设备无法有效防护业务逻辑漏洞","answers":"正确"},"44bccc56-7e57-4733-bc1b-205fb642795c":{"type":3,"question":"在宾馆里，不登录无密码的WiFi办公。登录有密码的宾馆WiFi办公，且开着杀毒软件，方可收发邮件","answers":"错误"},"a74fe98b-b291-46c7-9537-7a642c320b33":{"type":3,"question":"如果我们认为计算机受到感染，应该第一时间联系安全团队处理","answers":"错误"},"41d6adf3-a52a-4800-ae27-652f0a6b770c":{"type":3,"question":"如果邮件附件带有可执行文件(.exe格式等),或加密压缩包的，应当引起警惕。Word、XLS、PDF、TXT等文档则可放心打开。","answers":"错误"}}